陶傑 ： 做一個完整的中國人 是愛吃狗肉的

香港都在討論，到底怎樣才算愛國。
做一個愛國的香港中國人，其中一個標準，很簡單的，就是看你喜不喜歡吃狗肉，以及在看見其他中國人屠宰狗隻的時候，是毫無感覺，還是覺得憤慨。
做一個完整的中國人，不要忘記，是愛吃狗肉的。中國人仇恨狗隻：一九六七年，香港左派大暴動，不，「反英抗暴」愛國同胞，其中一條口號，除了叫英國人為「白皮豬」，還對香港的警察高喊：生劏黃皮狗。中國人不喜歡狗：「關門打狗」和「仗義每多屠狗輩」等仇狗諺語，有一大籮。
今日許多香港人，視狗為寵物，是因為受了「英國殖民主義者」長期洗腦。英國人領治香港時，將屠狗列為非法，是明擺着的反華行為。一九九七年「中國人民當家作主」之後，還繼續親英崇洋，梁班子還不敢將吃狗肉非刑事化，可見英國人雖然撤出，但英式文明的餘威猶存。這一點，我佩服英女皇。
大陸上的中國人均勇於食狗肉。他們認為：如果屠狗殘忍，劏豬殺牛，不也一樣？我認為此一中國邏輯，並無瑕疵。
不錯，狗善解人意，但所謂「狗是人類忠誠的朋友」，是英國人的感受。中國人對狗之搖尾乞憐，不視之為「忠誠」，而視之為諂媚的奴性。你是中國人嗎？對於吃狗肉這個民族的大是大非問題，你屁股坐哪一邊，即刻能測試出來。
我曾經教唆香港的中國大陸新移民，告訴他們：當你們抽到了公屋之後，不妨在走廊或你家的廚房，活殺一隻狗。吃狗肉，是你身為中國人天生的權利。香港禁食狗肉，是一條親英反中的惡法，你是中國人，你要公民抗命。
我說：如果有人投訴，你就駁斥：吃狗肉是中國文化，抓人，你可以笑嘻嘻，你叫他們「包容」。如果有警察上門，提醒警察：一九六七年，你們是愛國中國人眼中的黃皮狗，你抓我，是想報復，此一歷史仇怨，還是想維護同類呀？
看見五星旗而流淚，喜食狗肉，或至少看見屠狗而無動於衷，而不是反過來，我認為，是衡量一個「中國人」的兩大標準。香港遍地的龍獅旗，香港人又那麼愛狗，而且還影響了大陸的九十後，令他們也像西方一樣，厭惡及歧視嗜食狗肉的中國同胞，可見，人心回歸是如何艱難。

生番與人

十九玩中國邏輯玩到出神入化

如果由佢做特首，香港赤化速度肯定快幾百倍

提醒警察：一九六七年，你們是愛國中國人眼中的黃皮狗，你抓我，是想報復，此一歷史仇怨，還是想維護同類呀？

一句抽晒新移民／警犬／南京歷史仇怨炒完再炒

睇過咁多篇最正

抽到乾晒

成個水塘都乾

量子級思維

高登仔同連登仔

「是想報復，此一歷史仇怨」中間做乜要加逗號 學鄺體？

有人comment屌十九啦

屌打班食狗撚

19

連登仔骨子裹都係中國人

做一個完整的愛護動物撚 是只愛貓狗的

多9餘
我夠膽講
我地香港呢代人
99.9%都唔食狗ga啦

你地所謂連登班食狗撚（即係我）
一直都只係質疑點解唯獨
給予貓狗地ge地位高於其他動物姐

這不是中國邏輯
這是邏輯

邊個話所有動物都係平等？

明白哂 你肯認咪得囉

有乜問題？人都係咁分階級㗎啦

最愛貓狗 其他動物wfc

冇人話wfc
唔通你覺得老鼠甲由同貓狗豬牛羊同樣價值？

本來就會比其他動物食嘅，我食
本來無天敵嘅我唔食
我哋同為捕獵者嘅共識

係 生命平等

我就唔信你烏蠅都拍死過

每個人價值觀唔同 我唔食狗但都唔會歧視人地食
只要唔係喺立法禁止食狗規定下國家食就得 同食大麻一樣咋嘛
現代文明社會進步 食狗只係道德觀同價值觀上問題 所以先有法律規定俾唔俾食

根本唔關平唔平等事
階級係人定既
點定係根據唔同地區既文化同習俗
你話西方對貓狗地位同人差唔多 我無異議
但依家有地方既文化（中國）對待狗同豬牛雞無分別，關你旁人係度就三道四咩事？
件事根本唔係幫唔幫支那，只係好基本既邏輯推理
唔服既咪以理服人囉 連登既討論質素唔會係咁低質呀？

據我所知 香港立法禁食狗肉係因為當時環境衛生問題

所以我都食狗肉

同意，自己唔食狗同反對其他國家食狗根本無關係

痴撚線

香港跟西方文化有乜問題？

今時今日香港年青人
最痛恨就係現今社會
階級流動渠道幾乎隔絕
而你地這廂狂屌班老屎忽
高高在上不知窮毒青年痛苦
那邊廂同d豬牛羊講
"無嫁喇，因為你地生成條命係咁
你無得怨ga"
講完我都以為自己精神分裂

關香港咩事？香港都無人食狗肉

搵人同動物比

駁唔到

你覺得唔犯法嘅話
啲廢中廢老唔會捉人隻狗食？

高登連登大把食狗撚，完整中國人呀，連洋奴都不是呀陰公

咁會唔會make sence d

咁得唔得？

我幾時講唔犯法
香港食狗根本有問題 本身受西方文代影響
我只係話係中國食狗無問題

所以我唔反對 你都可以睇下其他立法禁止食狗國家基於咩原因 並非單單係環境衛生咁易解決既問題

即係話西方價值觀不適用於中國？
咁唯有話中國啲狗真係慘
下次唔好投錯胎

你啱
印度牛like this

on9 唔好咁大聲
偷竊係犯法架弱智

日本牛表示西方文化正仆街

好羨慕陶傑啲邏輯咁痴線，三兩句已經可以完爆人

狗肉撚

狗肉撚：19好偽善囉，咁19又食豬牛羊，又唔俾人食狗肉，好偽善呀

老納

依家就劃清界線
變得咁快？

你不妨搵下呢度
甚至對上兩三個post
各位巴打有無話食過
甚至想食嘅言論丫
其實呢篇野我睇完
得出結論就係
"嘻嘻嘻，你食狗肉呀，咁你係支持那人囉"
我都唔明有咩完爆唔完爆
講到無野講quote19才子一篇曲直難分ge文當還擊呀

咁你都識講香港人係唔食狗肉
咁食狗肉個啲係乜人？

隔離有個post好多中國人，快d過去參觀下啦

唔駛著重qoute唔qoute
支那人食狗肉
你讚成食狗肉
大家心裏都有個普
都當你係支那人
哦 你話你唔係唔緊要
大家心裏知咪得
至少你知道有個種個種隱藏基因

咪轉移視線啦你，好柒呀

貓狗撚大撚哂

一樣感受，咩抽乾咩邏輯真係睇唔出邊到有，純粹因為係陶傑講食狗同食牛一樣就話係“中國人邏輯“ 又講唔出有咩問題

丹麥親王食狗肉都變完整的中國人

白人高級過黃皮狗幾多
你同我講平等?

大家都是中國人

有講就有講
無咪無lor
又咩不用分得那麼細
又咩心裡有個底
講兩句就露餡
我好懷疑你係支那五毛
入連登搗亂wo
雖然食狗係支那人姐
唔代表你贏上嚟扮野屌下

動物當然有地位高低之分

老鼠比貓低級，所以貓食老鼠冇問題

雞比狗低級，所以狗食雞都冇問題

人比狗高級，咁人食狗有咩問題

當然，我唔排除係愛狗撚眼中狗係同人同級甚至高過人既

同我之前講既一樣，愛狗撚除左屈人食狗就係支那人根本就冇其他point

加拿大都有人食狗，所以佢地都係支那人

根本無論以眾生平等定係物種階級既logic都係愛狗撚fail

其實喺人類社會每一樣嘢都淨係用邏輯黎定對錯，淨係用邏輯黎定法規，個世界會惡劣100 倍。
我覺得人類戒咗奶，幾歲大應該要脫離屋企，自己搵食。根據動物界邏輯，子女應該脫離父母，幾歲大戒咗奶仲痴住屋企係違反自然，logic fail

有d 魚食魚架，根據你嘅理論，人食人係無問題

If完整既中国人，then 食狗肉
丹麥親王食狗肉
====
結論：丹麥親王係完整既中国人

你諗下你個statement有咩問題先

咁快有未馴化既新香港人撲出黎為自己開脫

If =/= if and only if

巴打你喺度講邏輯冇人會明
人地用開中國式嘅邏輯，你有排學丫

其實食狗真係無問題
豬羊雞一樣有生命有性
你話食狗有問題嘅人 唔該唔好食其他動物
利申 食素

通篇文章一粒point都睇唔到

然後成班愛狗撚睇到陶傑兩隻字就打哂飛機咁

咩撚野叫「動物界邏輯」？
人地既邏輯係講緊三段論，and or if呢D思考工具
你就彈句「動物界邏輯」出黎，求奇將動物既生活習性安邏輯兩隻字落去就當係例子？

咁佢講嗰d 或者你講緊嗰d 係乜撚嘢邏輯？
講黎聽吓啦，屌你老母個咀
詳細d wor

但係if食狗肉
then very likely係中國人喎

見到上面罵哂㗎
真係想講 食狗真係無問題 唔好虐待就得
因為其他動物你地又有份食 但無人會話唔好食佢地

駁唔到就扮盲
中國人食狗文化真有一套

佢講緊嘅邏輯推到尾，人食人無問題架，駛唔駛又討論吓呀？屌你老母
乜撚嘢高一級食低一級，事實就同級都會食架啦
淨係用邏輯黎講食狗呢樣嘢係咪on 撚鳩呀
思考工具？你識思考先算啦，你老母

駁係咩 成篇野就係屈9人食狗就係支那人，仲有論點？有咩需要駁

唔啱咩
鐘意食狗嘅多數都係中國人

邏輯（英語：logic），又稱理則、論理、推理、推論，是有效推論的哲學研究。[1]邏輯被使用在大部份的智能活動中，但主要在哲學、數學、語義學和電腦科學等領域內被視為一門學科。邏輯討論邏輯論證會呈現的一般形式，哪種形式是有效的，以及其中的謬論。在哲學裏，邏輯被應用在大多數的主要領域之中：形而上學/宇宙論、本體論、知識論及倫理學。在數學裏，邏輯是指研究某個形式語言的有效推論[2]。在辯證法中也會學習到邏輯[3]。

連wiki都懶search就走出黎串柒柒？

唔用logic黎講咁用咩黎講呀屌你老母，淨係靠個人情感黎講咁更加唔撚使討論啦on撚9，我鍾意豬牛雞多過狗，所以咪食狗肉lor on9仔

「動物性邏輯」

我諗起D心靈雞湯書，改個名叫「人生哲學」，然後書店又真係當佢哲學書咁賣

用中文既多數都係支那人，所以你都係支那人

答撚咗你啦，拉上去啦，懵撚

瑞士人：屌你老母

係到講埋d乜撚國戒奶乜乜柒柒都唔撚關事就當駁左人，好撚野

咪話撚咗你講個logic fail 囉，弱鳩智

我唔係用殘體中文啊on9仔

你係咪覺得你自己講咩動物高一級低一級好撚高見
on 撚鳩 無撚眼睇

點解高一級食低一級，就會推導出同級互食

真係好可憐 唔掛得你會講得出「動物性邏輯」五隻大字啦 原來你連少少既「邏輯」概念都無，駛唔駛大家由三段論開始慢慢教起 ？

鬼佬：So Hong Kong is not China, the why you guys have dog meat?

弱尻會駁左我個point先講野啦

魚會食魚，完

你用一樣唔係絕對嘅嘢黎講，講撚？

一時又話唔可以下下講邏輯，一時又話人地邏輯錯

屌你真係好似弱智仔

唔掛得連「動物性邏輯」都講得出啦

冷靜d 答咗上面先啦，拉上少少架咋

得未呀，你老母，等緊你高見呀

咁點啊，好難駁你喎師兄

到底係食狗撚邏輯錯定係根本唔應該講邏輯啊

一陣用邏輯駁你，你又彈埋D「動物性邏輯」出黎反駁話邏輯無用

問你點解邏輯唔apply得落食狗呢件事上，你又話因為食狗撚邏輯錯

你不如搬返個龍門過黎先啦

不過我好懷疑你知唔知自己搬左龍門，畢竟你思考能力咁低

魚都有分等啦，你唔係以為鯊魚同魚毛係同級呀

係愛狗撚鍾意將動物分級，話狗高級過豬牛，但又講唔出點解高級d

oh , 玩完，真係駁唔撚到
算撚數啦，係啦，講第二d 嘢啦

哦

喂不如到底三口六面講清楚到底用主觀感受定理性邏輯黎討論，屌你一時一樣使撚玩呀

思考能力缺乏唔係罪過 以為自己好型先至係問題

彈四隻字出黎，然後大大聲「完」，以為駁到全世界，但根本無人知佢想講乜

動物性邏輯

哦咩姐喂，到底你想點玩呀，講黎聽下

係駁你唔到啊，你都唔識思考，點說服你啊ching 正常人都唔會行入青山同病友講道理啦 弊在你以為自己好型好勁呢

動物性邏輯

一個文化選擇自己食咩肉都唔得？
英美唔食狗貓
伊斯蘭唔食豬
印度教唔食牛

有咩問題

愛狗撚連最基本一個論點點解狗有特權豬牛雞冇都駁唔到，淨係識屈人食狗=支那人 or 外國好少人食狗就當駁左，根本就冇實質論點

我好有興趣知咩係動物性邏輯

如果你話想講animal farm 你咪舉例論證囉

要理性討論一樣野首先就係撇除偏見，唔係話因支那做乜乜乜就一定係錯，外國做乜乜乜所以就一定岩，連最基本辯論應該要有既態度都未有，學咩人辯論

有人似乎唔明香港係跟乜文化囉

講撚咩，你話魚又有分級已經唔駛玩啦
喺人類入面你邊級呀？
高級過你係咪可以食你呀
定係你係最頂端可以食任何人呀？

狗widely-regarded係寵物(唔好話獅子老虎都得，個啲by common sense唔係)
高級啲
唔得咩？

冇人話要喺香港食狗喎,你傻鳩咗?
係恥笑班人上廣西玉林搞鳩住人食狗唧

其實我相信大部份入黎屌柒愛狗撚既巴打都係唔食狗肉的

我自己都唔食狗肉，因為狗仔真係幾得意，但我好清楚覺得狗仔得意只係我個人感受，係自己無實際損害既情況下以個人感受因為理由強行剝削其它人既自由，絕非文明人所為

問題係而家有班愛狗撚，自己中意狗就唔比人食不特止，重要強行作一大堆唔撚make sense既理由出黎屌鳩食狗撚，講到食狗就係野蠻人，要燒死哂食狗撚先安樂咁樣

衝入黎駁唔係真係要食狗，而係睇唔過眼你班自大又虛偽既仆街，要將你地由虛妄既道德高地打落黎，好好羞辱一番

on9仔

你當佢哋殖民主義
有white mans burden
要教化班野蠻人
推廣西方價值觀囉

點啊，動物性邏輯，不如你諗定想講邏輯定想講情感先啦

係唔得，你養狗關我撚事
你係舊post都未答我，肉狗無幫過人做野，係咪就食得

魚係一個大類，正如人類都係哺乳類動物 你唔會話人同狗係一樣呀

不過以愛狗撚邏輯覺得人同狗係一樣都唔奇

上邊有人問你咩叫動物性邏輯啊師兄 快D答啦大家洗耳恭聽虛心受教

唔啦，你理想咁撚宏大
好好羞辱一番
啱啱見到句嘢嚇到標咗屎呀我，我去抹返乾淨先

好多人養金魚wor，又唔見食魚有問題

根據你邏輯金魚都係魚冇分別

咁都好D

我建議你成世人都唔好再思考，思考左都唔好比人知，免得惹人發笑

好似而家咁，單單打打咪幾好，一陣開口堆口動物性邏輯就真係唔好喇

“狗widely-regarded係寵物”呢個fact
同你養唔養狗/你care唔care啲狗/幾多人養狗係無關
唯一重要嘅係
個世界以西方價值觀為主流
係西方價格觀係咁就係咁
就係不可爭議
你唔去challenge印度人點解牛係神聖？
你唔去challenge回教徒點解豬係不潔？

利申先：人地食狗關我鳩事，人地食屎都唔關我事
見佢咁可憐，我幫佢答喇
人同魚都係動物=魚會食同類>人會食同類

個條友同葉劉都係香港人=葉劉係仆街>個條友係仆街

叫條友學下三段論係乜先鳩噏啦
例子：金魚是魚+魚識游水=金魚識游水

其實呢
動物性邏輯 呢個名一路都係你自己講，你自己碌上去睇啦
同埋呢，你真係好撚on9,唔係太想再同你傾落去，另外c 字頭嗰位巴打雖然同你睇法一致，不過無你咁撚柒

金魚唔係食用魚

又係西方價值等於聖經論，呢個point已經駁左無數次慳返啖氣

咁點解你唔反食乳鴿？
西方世界就係覺得乳鴿係和平既代表，食乳鴿就係噁心

佢地一開始養鴿既目的係用黎送信，而家就係用黎當寵物，同你口中既狗一模一樣

你快D去酒樓屌鳩D人燒乳鴿？

打錯字，動物界邏輯

咁又請問下乜野叫動物界邏輯呢 ？

仲有皮蛋呀，鳳爪呀個d西方一樣覺得好噁心，愛狗撚快撚d屌柒呢d食物啦

我係好撚on9架，同弱智仔講道理

兔仔算係比教多人養既寵物，快撚d去屌9澳洲人食免肉的啦喂

好多連登仔支持食狗
心裡說不, 身體卻很誠實行中國式文化

多過貓狗咩？
高等過貓狗咩？

邊個話屌你食狗係因為賣相噁心？

乳鴿幾時有貓狗嘅地位？

西方文化就係唔食貓狗馬
講極都唔明咁
印度唔食牛
回教唔食豬
佢哋又接受到喎

唔係唔食就係問題，係唔食但係又要道德批判人食先係問題，你搞清個爭點未

高唔高等係你話事咩，有咩證據證明貓狗比豬牛雞兔高等？

宏觀黎講，文化會影響地區可以食乜
但微觀講 因為一個人食乜而歸類佢係咩人，其實犯左一個幾大既邏輯謬誤

if a then b
so if b 係唔一定then a的

利申：乜肉都會想試食，狗也不會例外，法例規管根本係多餘

大把人蟲都照食既時候，19講下自己啲傳教飛機文抽水就以咩完爆唔完爆，我諗個人都幾井底

姐係多人養既先可以叫寵物？少人養既就係食物？

西方文化霸權
夾你跟佢個套囉

By common sense
睇嚟common sense真係唔多common — Voltaire

又要用西方價值，但係西方價值其中一樣最重要既價值就係人有自由可以做唔侵犯到其他人自由同危害社會既野

食狗有冇侵犯其他人既自由？有冇危害社會？

愛狗撚可能會話有既，因為咁樣會傷害到佢地脆弱既玻璃心

樓上講得岩呀，回教徒唔食豬肉冇問題
但回教徒唔會管人地食唔食豬，只會管自己回教人

英國中意管自己國人食唔食狗，正常，但唔代表肯俾人管自己食狗就會變左做英國人囉，搞清楚啦，19恨自己做英國人,中意英國文化你地又陪佢鳩up

我要做英國人咪申請移民囉

成日拎common sense黎講

根本每個地方各自既文化都係common sense

印度人覺得唔食牛係common sense, 英國人覺得唔食貓狗係common sense,

你都識講係霸權都仲要跟，係咪做慣奴材

自由就可以違背道德？

唔係19完唔完爆
係有班人諗極都諗唔到理據還擊
搞到要翻箱倒櫃
搵番19呢篇抽水文當聖經
都唔緊要
原來入面講一大論
"嘻嘻嘻，你食狗咩，你係支那人"
原來靠19把口講呢d bias威d咩

咁你咪申請囉，關人咩事

你up乜春呀9唔搭8

＂我呢啲叫崇優＂

食狗點違背道德？

又再loop...........

邊度有人管人食狗＝覺得自己係英國人？

靚抽

雖話唔食狗唔會變做英國人
但香港人食狗就一定會被人歸化做中國人
呢個世界 所謂X國人只是一種形象稱呼
世界上根本無一種所謂英國人、中國人的物種
國人身份定位係基建於國民間意識，亦需要得到國際間認同

有冇人理解到.. ？

定係我理解能力有問題

咁係你地睇唔明陶傑講咩啫
又或者你地扮唔明

算啦，原本冇追文
睇多幾頁發現原來你胸無半點墨

19篇文根本就膠誤連篇，勉強將飲食習慣拉埋國家文化黎講，但咁都吸倒咁多人推崇

中國人最中意食野用筷子，但用筷子就係中國人？唔通喎師傅

當我唔明
上文理據請點列之

膠文當權威因為駁唔到

食狗會歸化做中國人？你真心定自己想太多？唔通你食得多魚生人地就當你日本人咩，
身份認同係基於國民間意識，我同意呀，但我身份就得一個，香港人，一個人或一個民族高唔高質 俾人睇 俾人認同，而係基於你個人既整體素養，而唔係單單食唔食狗，食唔食乜囉
其實就咁講“哇！你食狗呀，係中國人” 冇任何理據邏輯做backup去分辨人，成件事都好小學雞式精神勝利

明明自己講都夠膽死屈番人轉頭
都已經唔係邏唔邏輯
鬥無恥不如叫佢地搵689啦

咁用筷子嘅first impression會唔會俾人當中國人？
你文明啲嘅咪俾人當日本人囉
你望落去似蝗蟲咪中國人囉
講中文＝中國人？
唔一定
但點都當咗你係先
因為點計都係中國人講中文多
你哂口水同佢講"HK/TW is not China"
佢或者先覺得唔係

呢個係形象問題
邏輯上你係冇錯
但現實唔會同你計咁多
邊個得閒深入了解你？
尤其係當香港要人認同自己異於中國嘅時候

每次入黎就係集中一次過block 晒啲狗撚，除左識強姦公民自由之外冇野識
用黎用去都係嗰幾味

1. 屈人支那人
2. 世事唔可以用logic 架
3. 唔食狗=道德
4. 食狗合法=全民偷狗食
5. 支持食狗合法=食狗
6. (部份）貓狗係（部份）人既朋友

on9 自己駁自己

但係幾多非日本人食魚生
幾多非中國人食狗？
係，中國都有好人，但係壞人佔多數嘛
係，食狗嘅都有唔係中國人，但係中國人佔多數嘛

我呢度係講食相
日本人唔用筷子？

原來係你既豬隊友，自膠
"香港人食狗就一定會被人歸化做中國人"
返返正題，咁文明啲咪唔會比人當支那人囉
梗硬用禁食狗肉黎做中港分別未免太低層次
單憑飲食區分你係咪飯都唔食得？食飯既一定支那人最多喎

first impression
睇你自己外表品行囉，我諗好多香港人係外國，都好少俾人當係中國人啵，畢竟個樣同行為都差好遠，我就俾人當過做韓仔日本仔
上面都講左啦，俾人當咩人，係睇你個人整體，唔係單單講食咩做咩囉
緊張要人認同自己異於中國人到要影響埋自己，要我唔好用筷子食野？本末倒置左囉
我識揸筷子又唔係唔識揸刀叉，又唔係未食過英式垃圾早餐，你企係外國人群中覺得自己好矮好好多奇怪眼光，但其實人地根本冇理過你，人地真係咁想了解你咩

佢自己都認打錯字喎，你見唔見到？
不過我唔cap 圖啦，自便

咁你答大家咩係動物界邏輯未啊

咁按西方價值觀
食狗肉就係唔文明喎

係呀，咁世界上係會不斷有 多數vs異類 之爭架啦，香港人本身就係黃種人、東方人入面既異類啦
香港人不嬲就乜都食
食魚生、魚子、牛扒、生蝦，大陸人唔係好食
食粥麵、魚翅、食蛇、水餃，西方人亦唔係好好
狗肉唔係法例上禁，其實一樣有人會食

所以要做香港人反而應該要乜都食

本未倒置？
姐係一邊擁抱中國文化
一邊話自己唔係中國人
唔係話要脫中咩？

其實同d西方價值=聖經既人已經冇乜好拗因爲係佢地眼中只要西方國家做既都係岩，係聖旨，淩駕於所有邏輯同理性，同d宗教撚差唔唔多

又扯返去講食，理解有冇咁差
人地就係講緊只係用食咩黎評文唔文明係唔正確

咁食鵝肝咁唔文明世界上既文明人咪繼續食

係本末倒置呀
文化 只係用黎生活既工具，邊個話要擁抱佢？亦冇必要要求所謂既“脫”，淨係中文已經冇咩可能脫啦
長大了，做少啲憤青啦

唔跟西方價值跟中國價值？
定係你想自立門戶？
你邊位啊？